再有內地人庭上拍照被捕

2018年08月10日

再有內地人庭上拍照被捕

■內地男昨日涉於九龍城裁判法院庭內拍攝被扣查。溫文學攝

【本報訊】再有人公然在法院拍照被捕。一名內地男子昨午到九龍城法院，上庭替僱主繳交稅項罰款，其間他聲稱要即場向僱主報告行蹤，在法院內外及庭上拍照，被旁聽人士揭發舉報，最後被拘捕。

稱向僱主報告行蹤

被捕的姓張男子持雙程證來港，據稱在一間科技公司任職。昨午3時許他涉嫌在九龍城裁判法院6樓的3號法庭上用手機拍照，被旁聽人士發現向庭警舉報後被捕。

有人報稱是替僱主上庭繳交稅項罰款，需向僱主匯報行蹤，遂拍下在法庭的相片。現場消息稱，有人之前到達法院後，先在法院外拍了一張照片，即時傳給僱主。之後他來到6樓的法庭門口又拍一張，再傳給僱主。

當他進入3號法庭後，據知當時該庭準備審理一宗商業稅款案件，但正等候開庭，法官仍未進入法庭內，有人拍下庭內照片時被揭發。警方在事主手機內發現三張相關相片。
今年5月，內地女子唐琳玲在高院第28庭內拍照，被判藐視法庭罪成囚7日，之後被遣返內地。

■記者溫文學

上一則
上一則
聯招收生不過半港大醫科走數 議員：對基層學生不公

下一則
下一則
居屋凱樂苑管理費$935

禾係腥移民,禾唔識法律
但是禾認該沒有犯法

唔識法律就冇犯法
新移民係最威！

我唔撚識法律

黃大仙人？
內你老母地

放得幾多個

屌

錦田

禾吾塞化律，禾喺角內都蟹緊佐，有咩運田

有人報稱是替僱主上庭繳交稅項罰款，需向僱主匯報行蹤，遂拍下在法庭的相片。現場消息稱，有人之前到達法院後，先在法院外拍了一張照片，即時傳給僱主。之後他來到6樓的法庭門口又拍一張，再傳給僱主。

乜有罪既咩？

成功報告行蹤

雙程証可以做野架咩

要睇埋乜嘢簽證，如果係旅遊簽證當然唔得，拎工作簽證就可以